先達黑店

我17號晚上爆了螢幕，因為我也算是做管理階層，手機很多公司的重要資料不能弄丟，而且我也還沒備份，所以我早上上班開店前大概9:30就去了「旺角先達廣場地下C2A 明志手機維修」，維修螢幕收費850$，換好後螢幕雖正常使用，但顏色與我原廠螢幕相比截然不同，我就好奇問電腦職員，職員答我
「apple的螢幕用冷色系，我們的螢幕用暖色系。」我當下已經閃出無數黑人問號，我問他螢幕有無保養，職員回答我，我的手機可能會有其他損壞，離開櫃檯就沒有保養，不會幫你再維修。然後職員話我的電池已經使用得很漲，叫我加400$可以換新電池，我見到換完螢幕顏色不一樣，我便拒絕，但他們說繼續用會爆炸/燒機，現在用400$幫我換新電池，我堅持拒絕他們才罷休，螢幕用了不夠一天，已經出現非常多問題，
1）螢幕會突然有一半變顏色，好像X光片一樣
2）使用時螢幕按下去完全移位，嚴重影響使用，螢幕的感應位置完全不對

所以我第二天立馬叫了我們店裡最壯的一位男同事陪我去該黑店與他理論，黑店店員隨便幫我檢查，連螢幕的鎖都沒開，隨便打開幾下 無視螢幕顏色有異話他覺得螢幕沒問題 看不出有任何問題，叫我帶單據再來檢查。 我一早聽聞附近食店老闆說先達廣場地下舖都是黑店，無奈早上只有那一家開門。

直到今天我在網路上找到一家好碑教好的流動手機維修幫我換螢幕，換螢幕的小哥一看螢幕的顏色便說這是淘寶的100$成本的假螢幕，裡面的感應位置全部不對，而且我的手機的電池是自然老化，繼續使用只是效能沒有那麼高 絕對不會爆炸/燒機，我再花了1000$找了一個專業一點的小哥換了一個新的螢幕加電池，小哥還有半年保養還可以上門維修。

本人只是分享個人經歷，下次絕對不會幫襯先達廣場的店。希望大家幫我分享，並以我這次為鑑，不要再先達廣場這些店換螢幕/買任何電子用品，不能說全部都是黑店，但幾乎大部份裡面的人都是串通的。